三角軟骨複合體撕裂撚入

有冇人試過？做野運動拉傷果d
痛左成個月 先知係呢隻 有冇得自己好番？唔想比幾千去睇完又係做d簡單物治

電話禁極刀

我都想知邊度有得睇...
做掌上壓痛到仆街
睇左7-8間跌打/電療
而家轉手腕都仲係有卡一聲

Ching嚴重wo
我本身做gym有一下拉傷 痛到仆街
之後慢慢好番 早排做番gym 先再痛番
Ching好嚴重？我轉手腕冇卡一聲 但都想搞搞有冇得自己好番？

推

原來Tfcc 英文叫做

係高雄

針灸完好似好d

唔係好信中醫

之前推胸唔夠力 屈咗手碗冇lock實
後尾幾日後開始痛 足足痛咗個幾兩個月
睇咗骨科 又冇斷骨介紹我去睇物理治療
原來TFCC拉傷 一路有keep住做物理治療 嗰啲電療啊衝擊波啊啪手全部都有做
後尾痛到搬稍為少少重嘅嘢都好痛
物理治療師建議我打類固醇
後尾打完真係唔痛
但係過咗咁多年之後 有時拎啲好重嘅嘢都仲係會陰陰痛
好難斷尾

Btw一定要抖
你就算去睇醫生啲醫生都會叫你唔好郁咁多隻手
仲要俾埋舊鐵嘅護腕你固定
如果你係都唔聽要繼續做gym嘅話佢會建議你去做啲推嘅動作唔好做拉嘅動作
當然唔可以太重如果唔係會惡化

有冇話抖幾耐
我記得係拉硬舉唔夠力一野扯傷
痛左一排 抖左一排 早2日做pushup又傷番
應該真係再抖下唔再用隻閪手

抖到轉手腕唔太痛 真係有排抖

過來人
抖左接近一個月先夠膽用返隻手拎野
但係尖就再隔多兩個月 姐係抖左三個月先尖返

呢啲咁難搞點都要抖返一頭半個月
有啲醫生保守啲直頭叫你戴手托戴返幾個禮拜先

再整傷就有機會手術見㗎啦

好唔番，永久損害嚟
唔係 d 黑驚都唔會屈尻人手腕

以前睇過好似要做手術，但係好唔好得晒就唔知

如果睇完都係叫我抖下就唔想比幾千照mri

我年幾前有呢個問題
應該係推胸整親
但一開始係陰陰地痛，轉手腕到某啲角度就痛
之後睇左兩個醫生都估計係TFCC撕裂
要照MRI先可以confirm
但已經拖左太耐，過左半年左右而我期間有繼續做gym因為唔係好痛

結果第2個醫生話要做手術先會好，因為手腕位好少血到，要自己好返既要用護腕固定佢一段時間唔好比手腕轉動，同埋要岩岩整就果陣就咁樣做
所以我都係要做手術最後好返
好返之後仲要做物理治療恢復返活動度

咁咪幾年做唔到gym

補充返，因為我一路都唔係十分痛（10分最痛大約4-5分）醫生都有話我可以唔理佢由佢一路咁，但預咗可能成世都會陰陰痛，由其係扭毛巾，大力扭野啲動作
所以我都決定做手術搞掂佢一了百了
宜家gym都戴返護腕安心啲

手術後做左大半年物理治療
開頭可以做啲輕既例如練返前臂肌肉同二頭咁
之前好返啲就正常做返gym，當然唔敢唔戴護腕

幾錢？做咩手術？
因為某d原因唔可以唔做gym成年

我果陣睇個醫生好似行內出名醫手，所以比較貴
手術費要$30000幾
手術係微創既，幫你固定返舊三角軟骨落去手骨到
同埋係入面縫返裂左既位

你果陣好嚴重？我呢家轉動先痛
本身好番少少 走去做gym又痛過

我都唔知算唔算嚴重好似話鬆左同撕裂
但可能因為開頭以為冇乜事照做Gym
又照好似平時咁郁，咪自己好唔返
因為要自己好返既話真係要唔比手腕郁同轉一段時間，平時開門禁電話呢啲動作已經會用到果個位

Btw你點解會覺得自己TFCC傷？睇左醫生未？建議真係搵醫生睇，估估下唔係辦法
我果陣就係抖一兩個星期又去做以為冇事但都係痛，其實冇好過

手機都唔比用完全唔唔郁？

我上網睇 係手指尾對落果到痛 一r背脊就痛到仆街
Book左醫生睇 希望有料

如果轉手腕都痛應該中9成
但都要照MRI先可以肯定因為X光冇撚用

X光照骨
希望唔好咁嚴重因為職業係成日要用手腕

祝你好運

其實我正常生活用隻手都唔痛 包括你所講扭毛巾
但拎啞鈴 拎db 就冇力同痛希望唔係tfcc
我從開po果日就冇用隻手 去到睇醫生 醫生係咁整我隻手都唔痛 佢又話唔係tfcc

睇程度架姐，扭親下唔通又成世咩

利申 幾年前傷過，而家100%恢復

即係好返八九成囉，最後嗰一兩成一定係靠自己做物理治療

ching你邊個醫生做? 嗰時我做完都痛咗成年

有個骨科女醫生，幾靚女

我可能要再做
叫咩名?

我唔係做尖整親，係學電單車整親
暫時睇咗一次跌打，會睇多幾次睇下有冇好轉

過來人分享
如果TFCC真心唔好睇跌打

呢樣真
我當年都喺死喺鉄打手上
個鉄打佬講得出我傷咗三角軟骨
但我追問好多次都無同我講要抖幾耐
結果抖咗一兩個禮拜就去操番
點知越整越傷 搞到行路都痛

致樓上有需要嘅巴絲打
休養期要3-6個月
可以去照下超聲波睇下傷成點先
我當年要做肌骼治療 前後一年先可以正常番 但近幾年間中都仲會痛

係
我9年前痛咗1年先做手術，點知做完再要痛1年兼做好多動作都會痛

不過到依家會唔會間中都痛下？

係咪除咗做手術無其他醫治方法？

post op 都係揸唔到羽毛球拍，打一陣就痛

呢排就又跌親

係做手術都未必好

take care

如果睇肌骼治療
有種喺叫做打糖水針嘅方法嚟醫
目的喺令傷患處發炎再自動修復
我之前喺用呢個方法 幾千蚊就搞掂

灰撚咗

到而家仲有冇痛？